[生化武器]中國漁船故障進高雄港維修 查獲藏5千公斤豬肉

中國大陸今年8月以來爆發非洲豬瘟疫情，令人聞豬色變！一艘中國籍的遠洋漁船「豐祥818號」今天上午9時許因機械故障，申請緊急避難至高雄旗津港船廠進行維修，海巡署登船稽查，在船艙冰櫃查獲來自中國及韓國的5000多公斤豬肉品，由於正值防制中國非洲豬瘟疫情期間，動植物防疫檢疫局先封存該批豬肉。

海巡署南部分署表示，今天上午9時許，一艘中國籍的豐祥818號因機械故障，申請緊急避難進港，準備從二港口至旗津一間造船廠進行維修。

第五岸巡隊獲報後，隨即啟動聯合查驗機制，由隊長陳朝陽率隊，協同動植物防疫檢疫局高雄分局登船進行查驗；該艘漁船包括1名蘇姓台籍船長、4名陸籍、10名印尼籍、13名菲律賓籍漁工。

稽查小組人員在船艙進行查驗，打開冰櫃發現有大批冰凍豬肉，詢問蘇姓船長得知該批豬肉來自中國及韓國，由於蘇姓船長堅稱因遠洋漁船須備齊食物，冰凍豬肉是供所有船員的食物，並非非法輸入高雄。

由於正值防制中國非洲豬瘟疫情期間，動植物防疫檢疫局決定先封存該批豬肉，待漁船修理1月出港。

支那送豬瘟 生化攻擊

支那豬國

狗撚到，啲豬肉淨係搞鳩日本同台灣

中國加工食品檢出非洲豬瘟病毒 南韓拉警報

中國客帶香腸入境北海道 驗出非洲豬瘟

大陸「雙匯香脆腸」含非洲豬瘟病毒 查明經金門流向台灣

上海往東京旅客攜帶餃子檢出非洲豬瘟

日韓台都搞